數千韓國人上街游行,要求驅逐中國人

光復韓國

有轉好過咩

驅逐韃虜
恢復朝鮮

仲咁多人聚集

支持

見過好多首爾中年人都憎中國人
本來就係搞到兩韓分裂推手之一
親身經驗知道係香港黎即係變面

日本:武漢加油

［黃色新聞圈］香港人 肯 撐 良 心 傳 媒 未，肯唔好扼殺佢地未

呢個時候都仲上街
勇武韓國手足

幾千就唔好攞出來講啦
傷害民族感情

支那蝗快啲絕跡
咪撚再出黎危害世界

係，之前旅行個陣成人比人閪面同屌

正

全球殺支

變好定變壞先？

你應該成浸支那除 , 我就無試過

進擊的韓國人

推

順便推埋23條上家家戶戶

光頭劉sir: 大家一齊支持23條立法

記得驅逐埋果個自認china man既歌手

支那人真係過街老鼠

食住個勢
天下圍共

國際戰線
上twitter 喇各位

點解有美國旗 關美國咩事

你這個法西斯.jpg

爹親娘親都不及當奴侵 泡菜版

可能手足

遲左啦 不過好過唔做

示威者加油

唔係話影響唔倒自己定咩，但全球排亞指日可待，諗起咁多傻西藍絲同垃圾支那人呢個時勢又話送仔女去外國又外國護照又盛咁，一齊共享武漢肺炎人榮譽啦

加油

幾時到日本覺醒

比班支那仔影衰曬

文革之前啲支那人喺晒支那，反而與世無爭，形象應該反而仲好過鄧小平之後

好波

呢樣野韓國真係做得好過日本仔 日本仔點解唔發聲

HK =/= China

難得好轉？？？

無新聞報既

日本仔限於5ch同twitter 發聲
一出街就變良民講嘢都陰聲細氣

政治冷感

支持韓國

we connect

手咩足，同人認親認戚😂
人地當你支那豬咋🤣

史上最大排支行動

韓國加油

韓國真係好明顯比支那拖累晒

早四五年 , 好多韓仔以懂得普通話為榮 , 真心覺得支那好厲害

推！

真
佢地唔少人識支語

有冇巴絲知係邊度遊行？有舊同學於韓國打工，提佢小心d...

南韓示威一向都會連埋美國旗舉

係咪on9，仲想幫社區爆發？
而家已經爆開晒，封關都無乜意義

韓國人

雜總可唔可以做到名留千古睇今鋪啦
成功搞散共產黨或者全球排共
以為揸支那護照淨係比佢地去大灣區打飛機

唔好搞人支旗啦

試下真係寫到明come from Hk not China

奶共奶得你咁開心

同香港一樣，爆緊都上街

就係奇怪 明明成日睇到網上d 日本仔好醒 好心水清

希望佢地識分中國人同香港人

冷淡支那人，也是一種態度

全球排華

咪就係自民黨多年訓練下
講就凶狠
做就◯◯囉

垃圾P牌仔帶乜撚風向

支那人就係冚家剷

有人出 ‘Not from China’merch賣可能會發達

我係中國人啊hi！

數千
其他人係韓豬？

港台韓組成正義聯盟一齊反中

YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

拿 ，你話日本當hk支那都有可能，韓國就少，基本反送中一事你係估唔到咁多人支持，加上佢地中年一代迷港星，分唔到香港人？
利申Twitter 長玩國際線 純個人睇

全人類團結屌支那。

仲遊行

王嘉尔個d偽韓星會唔會即刻扮番香港人🇭🇰

支那：抵制kpop

游你老母

應該唔係搞到兩韓分裂的推手之一
而係抗美援朝本身就係直接打柒南韓 想消滅南韓

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

邊忽好轉過形象

厲害了，我的国

怕麻煩別人

，

講個笑話
中國人形象係近40年有好轉過

南韓加油

有質素嘅人文革嗰陣都死哂啦得返啲老鼠屎差唔多啦

日本省是中国不可分割的一部分

香港都搞一個

仲用濕鳩emoji Mon多幾日再出嚟番工啦

出街中招仲大獲

中國人知道自己是卑劣的奴隸，如果有人按照他們真實的階級身份對待他們，他們就會暗中佩服，覺得這些人有眼力，對其他事情的判斷，大概也沒錯。如果有人尊重中國人，把他們當做有靈魂有良知有廉恥的生物，中國人根據同樣的理由，就會懷疑這些人的判斷力，包括對其他跟中國無關事情的判斷力，不但不會信任和追隨這些人，反而會覺得這些人是適合欺騙掠奪的對象。因此，中國人總是會落入比原來更壞的主人手中。只有邪惡的統治者才能讓中國人心悅誠服，同時大大降低他們對世界其他部分本來必然會造成的破壞。

G持

奧運果幾年曾經轉好過.

香港去寒國嘅旅行團有7O%係新移民，點分呀？

d sales有理冇理直接同你講普通話

佗衰家...........

冇事冇幹緊係支持你啦
當全世界睇到港共同中共原來冇關閘冇分別
仲係咪咁諗？😂

咩叫帶風向？
如果我話韓國好波，咁又係咪帶風向？

有撚好轉過
喺外國畀人以為係支那人
通常都唔會對你特別友善
繼續打飛機啦

我好膽心 幾千人入面又爆多鑊

same experience.

試下死左幾十個細佬果時，佢地就會醒

我同佢講英文會扮聽唔到行左去

北京已經淪陷 ！各地復工必定造成全國大爆發、 大陸人愛吐痰、打噴嚏、隨地大小便、說話多口水多;加上 瞎指揮下疫情已經全面失控 ; 中國正在複製武漢城市；病毒一如明朝圍剿闖王李自成一樣，越剿越多。

大家必須立即呼籲幾十萬外國人和持有外國護照的人、 逃離香港 ， 特別是金融專家和各界專業人士，早走早著，只有他們才可以幫大陸集資和輸入技術。
手足/醫護必須做好準備、 政府沒有提供足夠醫療裝備，準備大罷工/堵塞口岸、準備全面封鎖關口、皆因大陸消息盡是謊言、死亡已經在眼前

𠵱！肥仔金.....？

china out

支那人就係賤

支那蝗真係社會垃圾黎

好，韓國人好中意香港

太遲啦，下世小心中蟈人

換轉香港政府：
疫情嚴重時期依然集會，十分不負責任，非常遺憾

必須讓南韓人知道，共產黨曾帶兵攻擊韓國，打完之後就有左北韓呢個政權威脅到現在

請回答1988

大家都是中國人 咁鍾意周圍走呀啦
共享中國人榮耀

呢套野
btw希望韓國人識分hk is not China

好似印尼未？

香港黃絲應該點食住上？ 全球文宣係中國製毒害全世界？

韓農再現

排華嚟講印尼認第二無人認第一
佢一嚟就大鑊

你今日含咗未

黎喇 攬抄最好
唯一獨立方法

韓國人憎中國係好應該
中國搞到兩韓統一變成接近不可能

呢一刻
區內大國
一係完全唔支持
一係唔想推動

北韓金家/權貴唔會放棄權力

中國唔想比兩韓統一，失去緩衝
佢地理想想係建立一個聽話傀儡政權
(所以之前想推張成澤 金正男)

日本唔想兩韓統一，
唔想兩韓合併變得強大
北韓又可以比籍口佢地重新建立武裝

俄羅斯想利用北韓牽制中共，美國

美國對兩韓統一無咩積極性
統一左 可能南韓就會要求佢美國走

push

真係排華啦

先得幾千，韓狗含撚都得

冇私了 好垃圾

印尼排起華上黎仲同你遊行？

如果係香港冇人出嚟又話熱情冷卻，就快輸

全球排華gogogo

咁撚多人聚集真係唔慌唔死

挑 忍左好耐啦

我話韓國喎

印尼：
唔使遊行
直接人肉bbq

全球集氣 合力滅共

Any sources?
得個Twitter
又唔明韓文舉嘅字
加埋佢地舉美國旗
我好doubt佢地遊行緊啲咩
立場有報
但都冇講佢地為咩遊行
淨係話個市長出黎叫人唔會聚集比人鬧

呢個真
當下覺得好羞恥 但我班fd又覺得冇咩嘢

通常睇樣同外形，一睇就知你唔係本地人，睇下佢當你日本人定支那人，不過多數人都係冇咩野，有d幾nice，但有d個樣好似殺左佢全家咁

Push

推

光復亞洲

BNO人士係英國（海外）國籍！唔係中國人！希望海外人士知情

光復地球，驅逐芝麻人

blocked
王牛羊
#289946

G chi
全球排擠

教佢地裝修紅資

去旅行同後生韓國人傾過計
佢話佢同佢啲朋友都反中反日

我就係要呢d
盡情燃燒仇恨之火

有美帝旗

早就應該啦，因為kpop同韓戲劇呢七八年爆多支那人去韓國

都係漢文化發展出嚟
不過佢地都係學正體字
利申 exchange識咗個韓仔 好憎支那 好支持香港

你咁諗都無錯嘅，段片我剩係睇倒有人舉Chyna out，有無人識聽韓文講下

支持勇武韓仔打柒支那蝗

韓仔不嬲最憎日本人 其次中國人 真係想殺你全家果種
日本人就得個心反

所以佢地點解唔鍾意中國朝鮮族
以前都係同一個祖先，走去第二個國家走狗

會失民意韓文點講？

泡狗竟然反咬支那？
屌之前唔係奶得好開心？

全球反支

same thought

文在寅要奶共不了

Same user blocked

本身唔多like泡菜仔但係今次做得好，不過小心驅驅下中咗生化毒

南韓抗疫為何急轉直下：總統文在寅「過於親中」？

武漢肺炎疫情擴散全球，每天的新聞都是哪裡又新增了多少病例。而近來除了台灣以外，大家最關心的疫區，也從湖北武漢到鑽石公主號郵輪，自 18 日開始將焦點轉向南韓──因為當天南韓出現的第 31 例確診病例，非同小可：

這一位 61 歲南韓婦人，被當地媒體稱為「超級傳播者」，報導指出她在發病後，仍參加了位於大邱的「新天地教會」至少兩次團體禮拜，並曾搭高鐵到首爾參加會議，可謂「帶著病毒趴趴走」。

就在這位婦人確診後，南韓確診人數也瞬間激增：依據南韓 CDC （中央防疫對策本部）數據顯示，隔天 19 日新增 19 病例； 20 日新增 53 病例； 21 日暴增到 100 病例， 22 日更是單日就增加了 229 人確診，幾乎平均每天增加 2 倍！

截至台灣時間 2 月 24 日上午 10 點，南韓官方確診患者總數已高達 763 人。南韓媒體統計，確診患者中，一大半都與大邱的新天地教會有關；除了確診數暴增，一周內出現 7 個死亡病例，更讓人驚恐。

身邊有朋友說：「真沒想到南韓大邱會是下一個武漢！」在南韓工作的一位朋友也預言：「照這個病例增長的速度來看，很快就要破千了！」到底是因為南韓這位阿珠媽的病毒傳播能力太強？還是南韓防疫本身就有大漏洞？以下綜合南韓媒體報導以及個人在南韓的過往生活觀察來分析。

南韓政府「親中」引爆民怨：「對中國旅客開大門，卻歸責返韓國民」？

隨著武漢肺炎疫情爆發，中國旅客頓時成了許多國家的「不受歡迎人物」，多國陸續暫停與中國的直航班機、限制中國旅客入境。當時，就有南韓民眾上青瓦臺（南韓總統府）官網請願，「禁止中國人入境」。

話說這個「青瓦台請願」網路平台機制，正是如今身陷「親中風暴」的南韓總統文在寅上任後，參考美國白宮網路請願平台所設立──只要該請願議案在 30 日內匯集超過 20 萬南韓公民的「覆議」，政府部門就必須公開作出正式回應。結果，從 1 月 23 日開始到 2 月 22 日截止，一個月內就有多達 761,833 名南韓民眾支持此請願，也成爲此平台設立以來，參與率第三高的國民請願案。

然而，這至少數十萬人的民意，並沒有動搖南韓政府對中國的態度：南韓不但陸續送了上百萬個口罩給中國，更一直沒有限制中國旅客入境。就在前幾天，南韓總統文在寅，甚至和中國國家主席習近平熱線，親口表達南韓堅決支持中國抗疫的心：「中國的困難就是我們的困難，願意盡一點綿薄之力。」此舉引發許多南韓民眾不滿，批評文在寅過於親中、打開防疫大門；甚至有南韓網友 P 圖，諷刺文在寅只顧與習近平套交情，卻讓病毒躍進國門，一路傳播到大邱。（附圖 1 ）

而南韓保健福利部部長朴能厚（音譯） 21 日首次針對「爲何不切斷來自中國的感染源」的國民請願回答，這個正式回應，卻讓風波反而越演越烈。

他的說法如下：「雖然有從中國來的遊客引起感染的情況，但自中國返國的我國國民，成為感染源的情況更多。」

南韓有媒體社論評析，這番話的意思難道是：「比起中國人，我們的國民更存在問題嗎？不知道這一派胡言亂語是什麼意思？再怎麼看中國的臉色，是不是也太過分了呢？而當記者提問，『政府是不是敞開窗戶抓蚊子』時，這位部長竟然回應，『現在是冬天，不會有蚊子。』 現在是開玩笑的時候嗎？」

而在疫情非常時期，南韓總統文在寅邀請奧斯卡獲獎的《寄生上流》電影製作團隊到青瓦臺慶功，原本是美事一樁，卻被媒體拍到，文在寅和夫人哈哈大笑的照片，這樣歡欣的場面對照武漢肺炎疫情，實在不合時宜，也被網友 P 圖大酸一番。

「邪教」、「毒后」？教會敬拜成病毒大本營？

南韓第 31 例確診病患，成為當地大宗傳染源頭，因此被冠上「毒后」的名號；而她參與的新天地教會，也被媒體挖出許多內幕，在南韓向來屬較激進的該教會，如今更因拒絕提供信徒行蹤協助抗疫等故，而被掛上「邪教」的稱號。

有南韓媒體報導，新天地教會信徒在大邱就多達兩萬名，更遍佈全國。而在大邱總會做禮拜的時候，婦女們會聚集到教會大樓四樓的一處密室，相互禱告一小時，接著再與其他信眾一起到樓下唱詩歌。因此有感染科教授分析，在密閉空間持續地唱歌和禱告，嘴巴一直處於開口說話狀態，很容易造成近距離飛沫傳染。

另外也有報導指出，由於新天地教會信徒招募新血的方式，是「秘密潛入其他教會吸收成員」，這也被推測是目前還有許多密切接觸者失聯，但教會卻拒絕提供信徒行蹤的主要原因之一。

南韓民眾防疫觀念差，輕忽疫情不意外？

目前南韓全國各地幾乎都有確診病例，但若暫時撇除「大邱教會傳播病毒」、「韓國政府親中」等因素，以韓國人的生活習慣來看，防疫觀念相較台灣人欠缺，可能也是疫情急速擴散的原因之一：一方面，南韓如今出現了口罩短缺、廠商趁機哄抬物價等消息；二方面也看到台灣旅居南韓的朋友分享，儘管家附近的社區有確診病例，仍看到許多中老年人堅持不戴口罩。

南韓政府 23 日宣布，全國幼稚園、國中小學延後一週開課至 3 月 9 日，可見疫情的嚴峻。但我的一位好友原訂月底到首爾旅遊，訂了 AirBnb 的房間，眼看武漢肺炎確診人數突破 700 例，朋友和 AirBnb 房東溝通希望將住宿時期延後時，對方卻說「疫情都在『南部』發生啊，還是可以來首爾玩！」同時就在首爾市長朴元淳 21 日公告，禁止光化門廣場等大規模示威遊行，隔天照樣有上千名保守團體成員，「戴口罩」上街舉行「文在寅下台國民大會」示威。(附圖3)

民眾講不聽，把政府的話當耳邊風的情況，實在很有既視感。它讓我回想起 2015 年MERS 期間的經驗：當時我人在韓國上班，電視新聞雖有報導病毒的危險，但當地人還是不太在意，戴口罩的人非常少，也沒有取消集會活動，感覺就是「馬照跑、舞照跳」。有時我真的懷疑，韓國人是比較鐵齒不信邪嗎？或著照朋友說法，就是沒有像台灣人這麼怕死？（之前文章分享過請參考：《屍速列車》揭露人性：病毒疫情來襲，韓國人的「不在乎」）

南韓共食文化，沒有公筷母匙習慣，導致病毒快速傳染？

在粉絲頁有網友留言問我：「南韓民眾是否依舊共用湯匙、水杯和酒杯？」我的理解是，南韓當地沒有公筷母匙的概念──夾餐桌上的泡菜和小菜時，會直接用自己的筷子，但多半夾了就會自己吃掉；點一人份的泡菜鍋和豆腐鍋時，則會用湯匙吃自己的鍋物和白飯，這部分沒有太大問題。

但是，如果是用大鍋子盛裝的料理，像是部隊鍋、一隻雞和馬鈴薯豬骨湯等等，有些人就會直接拿自己手上的長柄湯匙，放進大鍋裡直接舀湯來喝。所以問題不是「共用湯匙」，而是「共享口水」──假設餐桌上有 5 個人，等於這 5 個人的口水都在大鍋裡攪和，的確是不太衛生。

當然，若以我們生活的台灣來說，也不見得人人聚餐都遵守公筷母匙的概念，要把傳播病毒的因素全怪罪於此，可能有失公正。只能說這樣的衛生習慣，若是同桌有人染病，就有傳染風險。

安全距離短，人傳人更快速？

還有醫學報導指出，打一次噴嚏會產生上萬粒飛沫，但飛沫的顆粒比較大、比較重，通常飛不遠，傳染距離大概 1 公尺，因此建議民眾要與他人保持 2 公尺的以上的距離比較保險。只是，不知道去過南韓的朋友有沒有發現，韓國人的「安全距離」相較台灣人短，一般所謂「安全距離」約在一個手臂長，但是韓國人多半只有半個手臂長，在搭地鐵時感受最深刻──在台灣捷運上再怎麼擠，大家還是會保持一絲絲空間，但是在南韓地鐵尖峰時刻，幾乎是前胸貼後背的零距離，此時要是有人打噴嚏、咳嗽又不戴口罩，就很有可能傳染他人。

上述這些韓國人的防疫爭議、生活習慣等，其實非關絕對的對錯，也有些是國情、民族性的問題；對於疫情的態度不同，也並非我們可以輕易論斷是非的，但在疫情非常時期，難免令人憂心。

只能說就個人而言，很謝謝台灣政府很早就開始宣導「防疫形同作戰」，台灣的防疫措施相對來說，真的讓人安心不少。如今看到南韓政府也開始大量宣導防疫觀念，請民眾出門戴口罩、勤洗手，還有網站每天更新數據和確診區域，感覺比起以前積極很多；只是疫情如今突然大爆發，期盼南韓政府祭出更多措施趕緊補破網，不要再讓疫情擴大。

示範下點勇武啦

心水清

咁反中國人，我諗西霉唔會有source

噢 佢哋終於要爆了

本身識少少韓文
同啲大媽大叔講自己係香港人之後
個個勁好笑容又歡迎你又贊你識講韓文

幾千
人數不完美，但可接受，要改善。
有冇可能connect到泡菜，光復之後嚟個香港BTSvs韓國BTS

Good

文革前中國人形象好撚好
高層都俾你做

啱啱攞咗咁多個奧斯卡金像獎 又打破晒啲記錄

低質到

日本：武漢加油！中国加油！

一早要驅逐又唔做
而家咁大鑊反而係自己柒
泡菜仔有無腦

啲韓狗真係垃撚圾
希望死多啲

全球抗支

仲遊行，想死快啲

但反文在寅親中個聯署有 76萬人 , 幾千人只係先頭部隊

其實相反方向睇美國都係
佢地都唔多妥美國

要學印尼暴力排華

佢係咪指緊南韓

正呀

屌你老母 好驚出國有人會當我地支狗

日經跌3% cls

On9仔控制下自己啲表情先啦

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

大家唔好齋食花生呀，上Twitter做野啦

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

爆咗先出嚟遊行都幾夠薑

香港咪又係仲成日遊行集會

希望日本都快d醒覺

呢個係咪先係港共封關嘅原因？

鬼佬識分香港人 澳門人 台灣人 支人

擺到明啦

屌你老母香港政府

一定要話比韓國人知香港政府有幾咁仆街

係,所以香港即封韓國關

中國以香港封關強硬回應

少數派

有咩分別

之前去韓國用韓文問路 個阿豬媽唔理我問左我係邊度人先 我話香港之後即刻笑面迎人 仲帶埋我行過去

一早就要

HK IS NOT CHINA
唔好打埋香港

李小龍時期仲有陣中國熱

支那畜正宗生要累人死要累街坊

真正令到韓國分列係美蘇兩國

中國搞散大韓民族

香港都要搞

垃圾政府擺到明向韓國人報仇

唔怪得中共落order要香港封韓國人

但韓戰主要打仗既係中共

代理人戰爭啫

蝗嘉爾同埋佢嗰圖案係韓國紅唔起 喺外國同中蟈先紅

笑

希望大韓民族快d展示魄力！帶頭全面撲殺支那豬！

係，佢哋話驅逐哂所有同中國有關嘅人，包括香港人，台灣人

咁人地可以點 不如你呢個冷氣軍師過韓國指導下

人地出黎 集結傳播病毒 死
人地唔出黎 俾支那狗傳染 都係要死

呢個時候，係咪應該送d口罩去南韓當回禮呢

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

夠憎啦

唔出聲真係分唔撚到韓國人同中國人